# ‎Pythonで数独を解く！

> このリポジトリはこちらの[ブログ記事](https://koneta.click/p/442.html)で作成したプログラムです。

数独(ナンプレ)を解くプログラムです。処理は各セルの候補を算出し挿入する方法、再帰的な呼び出しで総当りを行う方法の２種類を実装しています。

## 使い方/アルゴリズム

詳しくは[ブログ](https://koneta.click/p/442.html)へ...。

resolve() 関数で探索を開始します。この関数の引数は３つで 1,2個目で数独問題の入力を、3個目で探索の方法を指定します。

### 問題入力の引数

* field_str: 全てのセルを1行の文字列型で渡します。
* field_list: 2次元のリスト型で渡します。

また文字列型の入力は短縮表記に対応していて、未入力のセルを表す '0' を入力する際は '0' の後に何個0が続くかを記入することができます。この時1文字だけ出現する '0' は '01'と表記することにご注意ください。

```
元の文字列 (計81文字)
023000000070000030005000010201079340084100002037004100300000001010800065700000093
短縮入力 (計66文字)
01230770530350410120110179340284104201370241023071011018046570693
```

### 探索方法の引数

* condidate_way: 候補探索を行うかのフラグ(default: True)

この引数をTrueにすることで候補算出によるセル挿入を行います。空白セルが多い問題を再帰処理のみで解くのはリソースを多く消費するため候補探索をTrueにすることをおすすめします。また、候補探索のみでは解答できない場合があるため、総当たり解法は常に実施するようになっています。